**Взаємодія з додатком**

Щоб зробити реакцію на дію користувача, у JavaScript використовують events, це такі собі трігери функцій на якусь подію.

Взагалі, JavaScript спеціально розроблявся як асинхронна мова для виконання операцій на якусь подію, а в інший час нічого не робити. На противагу звичайним алгоритмічним мовам, тут не треба окремо писати брокер виконання команд та запуску подій, бо це реалізовано на рівні архітектури.

Давайте зробимо один з простих прикладів взаємодії: реакція на натискання кнопки

    <html>
        <body>
            <script lang="text/javascript">
                function onClick() {
                    document.write("It works");
                }
            </script>
            <button onclick="onClick()">Push me</button>
        </body>
    </html>

Тепер, під час натискання на кнопку буде спрацьовувати подія "click", і виконає JavaScript код у атрибуті "onclick". Тобто виконається функція "onClick".

Давайте трошки перепишемо код, щоб виводити текст у якійсь окремий, конкретний елемент

    <html>
        <body>
            <script lang="text/javascript">
                function onClick() {
                    document
                        .querySelector("#result")
                        .innerText = "It works";
                }
            </script>
            <button onclick="onClick()">Push me</button>
            <div id="result"></div>
        </body>
    </html>

Тут ми вказали що "div" має спеціальний ключ "result", а потім, ми в коді шукаємо цей елемент по всьому документу, за цим ключем. А потім, замінюємо текст що знаходиться в цьому елементі на інший.

**Задачі**

1. Вивести у div слово "Yahoo!".
3. Зробити дві кнопки, де при натисканні на одну у div виводиться слово "Yes", а по іншій - "No".
4. Замість заміни тексту, постійно додавати новий. Щоб при одному натисканні буде "Yahoo!", а при трьох натисканнях - "Yahoo!Yahoo!Yahoo!", і так далі.

Більше про події
- JavaScript Events https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/JavaScript/Building_blocks/Events
